聲援香港遊行 羅哲斯：絕食 36 小時 抗議港府無視反送中遊行

政府未有理會逾百萬人上街，堅持在周三立法會大會恢復逃犯條例修例二讀，「香港觀察」主席羅哲斯（Benedict Rogers）在其社交媒體撰文，指自己會在今日早上開始為期36小時的絕食行動，以抗議政府無視昨日的反送中遊行，在立法會恢復《逃犯條例草案》二讀辯論，並希望政府能撤回決定。

他指中國沒有獨立的司法制度，與香港迴異，表示修訂《條例草案》會破壞「一國兩制」。即使早前商界、法律界、人權組織及外國駐港商會對草案有所憂慮，政府仍無視民意，強行修訂逃犯條例，他對此感到不滿。 他表示因為要出席「香港觀察」的晚宴，會在星期二（六月十一日）晚暫緩絕食，但不排除會在日後恢復絕食，或採取更進一步的行動。

羅哲斯是英國保守黨成員，曾公開評論香港人權、自由倒退，2017年被香港拒絶入境及遣返。當時英國外相約翰遜（Boris Johnson）對事件表示「非常關切」，指英國當局已要求中國及香港政府交代事件，並指香港的高度自治、權利及自由應得到尊重。特首林鄭月娥當時回應事件時指，不能評論個案詳情。

守護言論與新聞自由。立場新聞，寸步不退。

絕食又點 又餓唔死佢

人地英國人肯咁做你仲想點呀
收爹啦

我餓自己等你政府心痛
隻咩唔食野等屠夫心痛